有冇人分左手 但都係放唔低心中嘅佢

我知道佢已經對我淡左 我唔想佢同一個佢唔中意嘅人一齊 所以我同佢講左分手
分左手一段時間 好多人勸我放低佢 但我自問真係做唔到 因為我仲愛佢 我已經好努力揾野做 令到自己好忙咁 但無論係得閒定係忙到就死 我諗緊嘅都係佢仲有以前同佢一齊嘅回憶 我已經放唔低佢 有冇人都同我一樣？

放過自己啦 佢對你都已經淡咗

唔通淡左就真係點都救唔返？

求你別說錯過我其實亦愛我

但佢已經有新感情

我兩年都念念不忘

放過自己啦，做人做到咁唔開心為咩姐?

無謂為難自己

不要讓我一敗塗地輸得更多

分左手兩個月一樣 好掛住，
不斷搵d野做/學 想令到自己好忙好忙
慣左平時放工去搵佢的日子

我仍放不下佢

佢同你講分手？仲有冇機會一齊返？

我都係好掛住佢 已經唔知自己仲可以做到d咩喇

分左手兩個月有多了，同佢一齊左一年多，
我地開始得好快，認識左一個月多就一齊左。
自問自己係無乜自信同好悶的男仔
係個女仔主動同我傾計，佢對我好好，跟住我就好感動，鐘意左佢，就好自然就開始了。

拍拖大概兩個月到，我因為一d外在因素，講過話要同佢分手。(非第三者或感情問題)

當晚落住大雨黎搵我，喊住攬實我，叫我唔好放棄。佢願意同我低調拍拖，我覺得好委屈佢，但佢都願意咁樣為我。同時，我亦因為同佢一齊，講左唔少大話欺騙左身邊的朋友，最後亦被人發現。

大概拍左半年左右，我終於為左佢鼓起勇氣同身邊的人去講清楚，令到我地可以光明正大拍拖，即使係我的朋友都不喜歡她，甚至要求我同佢分開。

自問係呢段關係上，係自己做得最錯的事，最對唔住佢。

係拍拖的時候，我真係覺得自己好幸福，佢永遠都付出好多心機好多時間好多愛比我，我慢慢習慣左佢的好。

我地拍拖唔夠一個月的時候，我最感動的係佢主動帶我返屋企介紹佢爸爸媽媽認識，佢話過想嫁比我，確定左我係結婚對像。

佢話唔想再好似以前咁拍散拖，可以穩定咁一齊，直至結婚，組織家庭。
(從佢的朋友得知佢拍過好多次拖，而我有一段七年的初戀，依家係第二段感情)

我地發展得出奇地快，好快就發生關係。佢亦經常帶我周圍去，PLAN行程，周圍食好野、BOOK酒店渡假、去旅行、聽演唱會、行山、睇日落、游水、露營、踩單車 ..

拍拖半年後，我地經常都因為一d小事有爭拗，每次佢都會話分手，我就死死地氣氹返佢。我知道有時候佢只係想我多d關心佢，比多d愛佢。

有好多時候，我都係忙住做野、返學、做野，好少時間陪佢，又無為佢製造驚喜同心思，而佢好多時候都係我收工黎陪我、甚至分擔做我的工作。

原來，唔洗返學、放左工的時候，無得去搵佢的時候，我係好百無了賴，無哂目標。

唔知幾時開始，我真係習慣左佢的好，又習慣左佢每次都會好輕易咁講分手。我唔知佢係咪每次都真正想分手，還是純粹想我氹返。

由最初聽到話要分手會好緊張，好傷心，一定要氹返佢。直至現在，真的有點麻目。我是愛佢，但我不知道我們的關係仲可以點樣維持，係咪因為爭拗太多，所以令到彼此之間失去包容同接納。久而久之，我真係有諗過，我地總會有一次嘈交，然後會分開，其實咁樣係好差，我估無幾多對情侶拍拖一年幾，講左十多次分手。除了第一次是我提出的，其餘的都係佢。

另外一個就係信仰問題
我地一開始的時候，我不知道信仰對佢來黎講係咁重要。我無信仰，我知道信仰無得勉強，我亦知道佢無迫我去信。

我是自願同佢返教會，但我真的沒甚麼很大的感覺每次我見佢返教會好投入，而我就好似on99咁。曾經，佢埋怨我迫佢去搵工做，又叫佢去試呢份工(牧師的秘書) ，我諗我有份令佢離開我。

起初，佢話做得唔開心，但之後同我講話想多Ｄ去外地長期宣教。我知道基督徒都是希望另一伴都是基督徒，有著共同的信仰同價值。

本來係佢提出分手，我話唔好，分開冷靜吓先。
係冷靜期，我地出過幾次街，我發現佢好冷漠，好陌生，好似回不到當初，結果由我同佢講返分手，和平分開了。

自問都依家我都係未放低，我成日覺得係咪自己做得唔好，令到呢段關係變成咁。
呢兩個月都好抑鬱，無試過開心了。

放過自己
咁做只會辛苦自己

有睇你復合個post 好sad

有

我好想同佢一齊做更多開心既事

但... 機會看似沒有了

有冇諗過 或者佢係分左手之後 都一樣掛住你 想揾返你嘅可能性

有好多人都咁同我講過 但我仲想有同返佢一齊嘅奢望

點解？佢已經有第二個？

岩岩知道ex同條仔分左手
應唔應該搵番佢
我同佢分左手到依家都係放唔低佢
鬼叫我毒 女都唔識多個

唔知

佢表演好絕...

絕到我唔敢再氹返佢... 但日日都想同佢和好

佢可以搵下一個點解要搵你姐

你唔好再傻啦... 去搵第個女仔啦...

咁樣諗可能會自我感覺良好，但我相信佢唔會。

同佢一齊的時候，佢成日話想有一個家，想搬出去住，我覺得洗費太大，以我的收入，其實慳d洗，儲兩三年錢，已經夠首期。佢又成日鍾意去旅行，唔會儲錢。

其實作為男人，我真係好想為佢建立一個家。

其實要睇你地係因為咩分手 如果大家係不歡而散你就揾下一個啦

放唔低既唔係佢，而係充滿佢既未來

我都係咁話 好多野都預左佢會參與點知乜都落空左

其實都要大家互相溝通磨合同包容嘅 有時有d野堆埋堆埋 等到一次過爆出黎就冇得翻轉頭架啦

一年了

究竟幾時先遇到岩既果個

岩呀

我識得有個朋友十年 都唔知佢點捱

可能有時係岩嘅 但都因為自己嘅幼稚同少左為對方諗嘅心態而令到岩都變唔岩

佢成日話我唔了解佢，唔明白佢，比唔到愛佢。
其實我好後悔講過d傷害佢的說話。
佢成日發脾氣，我有次就話佢脾氣差，如果早知就唔會一齊

佢同我分手講的說話

我覺得好多時 你都唔明點解我會有咁嘅做法
可能係我哋性格好唔同
我記得你話過 如果早知我脾氣咁差就唔會同我一齊 我好記得呢一句 所以我一直都覺得
係呀 可能係我呃咗你 俾你錯覺
覺得我好好 咁既然係咁 不如算

其實你需要一個脾氣好又住家嘅女仔
但我根本就唔係
係我廿幾年入面 我咩都係自己一個面對、解決
我唔識同人商量、拎意見
我更加唔覺得你明白我呢種性格

如果純粹因為開始咗 就唔想結束
我哋只會浪費更加多時間
只要你搵啱人 你就係個好好嘅男朋友

我都試過比人咁講 個下真係好sad

你知唔知你要學下去同人講你既想法

好似依家咁打出黎

我個情況就好似''說謊''既歌詞，身邊係有幾個唔錯既對象，但無奈既係，我根本無感覺。

你話係咪真係唔想再拍拖，我可以答你，唔係。只係我唔知點再去相信一個人，誠信真係好重要，上一個撕爛既唔單止係我同佢之間既誠信，而係撕爛埋日後我對另一半既誠信。

有時真係好想好想去相信一個人，好想可以係佢身上搵到一份依靠，但每次諗到依到，我個心就會好矛盾，會無啦啦有把聲同自己講：你係咪唔記得哂之前點樣俾人背叛喇？

你話我垃圾又好，話我為左一個人而停留，怕受傷，點都好，對唔住，我真係move on唔到。

搵到新對象就得
但要捱埋呢段時間

我知衰架 好後悔講過呢d野

我曾經問佢 我地之間 有冇值得留戀的地方
而佢答我

「每次想到 以後可能又要再重新適應另一個人 可能不會再那麼願意把自己最醜一面展現出來 就覺得不捨得
但與其與一個溝通不了的人一輩子 我寧願自己一個」

其實佢成日話同我溝通唔到，我真係好唔明白

我宜家都係 係有人追自己 但已經開始驚 驚又再一次受傷害 當初講過嘅承諾化為烏有個下個心真係好痛

好難再對人建立信任，再交心就好容易受傷

好多人話揾個新嘅男朋友就好快會忘記呢一段感情 但其實我唔知道我可以點捱過呢段時間 如果貿貿然開始一段感情 其實係對下一個人唔公平 因為我心入面仲有一個人係到

係，難聽講句，真係唔想再拎個心出黎俾人當狗吠

是我覺得自己單機終老都ok，人唔怕寂寞就天下無敵了

如果貿貿然開始一段感情 其實係對下一個人唔公平 因為我心入面仲有一個人係到

認同，

同埋未放低，根本對其他異性完全無興趣，連去識朋友都無動力

大家有冇傾過到底係有咩問題 點解溝通唔到 係覺得你唔了解佢定點

唔好咁啦 只係想愛又怕受傷害姐

與其係咁，真係唔好再搞我
受一次傷都頂唔順，再受多次真係

初戀拍左七年，我用左兩年時間先放低
之後與到依家的ex 拍左年幾
我可能真係唔識拍拖，其實只係想搵一個可以分享樂與悲，互相照顧同關心的一個伴侶。

對於追求浪漫激情，我更喜歡平淡的感情，不過就係比人覺得好悶

你有 但對方有無
你有 唔代表人地有
即使你有 你有無人地係點諗
你有又點 你有無諗過煩到人

我都放唔低，有好多計劃係想同佢一齊搞，但宜家佢已有新男友了，點解感情咁脆弱，可以係結束一段感情後就立即開始新一段感情？過去一齊經歷既事真係對你一文不值？定還是你只係想玩我？

佢唔願意傾 或者係佢講左 而我唔明白
我覺得有時候佢都係收收埋埋
無對我坦白
而我地的拍拖關係不對等
成日拗交 都係我氹返佢
其實我未試過嬲佢
而佢永遠都高高在上咁
我覺得不被尊重

咁佢又有無諗過傷到人？

你鐘意唔代表人地都鐘意。
始終，都係敵不過新鮮感。

i know that feel
兩年都未放低到佢

如果我見到佢分手後，好快有另一半，我會覺得佢的分手只係藉口，可能帽已綠。我會死心同祝福佢，以後唔好再見。

努力 總有一日，我諗我會放得低。

我仲諗返起佢同我講「我做唔到一段關係結束後就太快開始另一段關係」，呢個就係佢堅持同我分手既理由
到頭來原來呢個原則只適用於我身上

岩啊 所以 對愛情無憧憬

人善被人飛
定係人賤天不欺

初戀真係好難放得低
就算同過其他女仔拍過拖
都係放唔低 甚至會拿兩個去做比較

唯一令我可以即時死心 就係出軌
自問實在接受唔到，有咩可能分左手無耐，就可以同另一個開始。

你都知道佢的為人，其實你應該對佢死心啦。

有，今日第54日
原因係因為我對佢冷淡同Long d問題
其實見住佢成日同班FD玩到夜一夜先返屋企真係好心痛。
早幾日前先有返D conversation 仲FaceTime 埋 但呢幾日佢又開始冇理過我。
依加唯有等暑假返嚟再氹下。

利申:拍左3年 家長全部見過，成班親戚都見過
成家冇反對
只怪我唔生性，抄左DSE

一齊四年 而家分咗手年半嚕

仲係日日都諗住

然後銀包入面嘅相依然係佢 ig嘅相冇del

久唔久就開下電腦電話嘅相 回憶下

經過所有地方諗起佢

聽到類似佢對我講嘅對白又諗起佢 乜都可以連繫到

都幾攰 不過已經習慣咗單身

一齊左幾耐?

同樓主一樣

同我一模一樣 但我係去exchange
本身有啲問題分左手 但係大家都改緊 好有將來 大家都好似會覆合咁

頭一個月日日facetime 日日send圖比佢睇外國係點 到左我生日之後一日 佢話要靜下 我諗佢想要冷靜下 諗下我將來 但原來之後佢同我講話佢已經有佢既愛人 早一個禮拜仲拍埋拖....放唔低佢

利申 都係三年 都見過家長 仲同佢老豆老母好friend...曾經認定係結婚對象...

心好痛...

唉，分手個陣搞到我香港成屋人同我個host family 差d以為我要自殺
同你一模一樣，又係FaceTime 同FaceTime
去到邊都記得佢
我每去一個地方，就寄一張post card俾佢同佢屋企
不過佢又未至於有第二個
不過我好怕過多排就係佢ig出現第二個男仔
我同佢Facebook IG都仲 keep住有我同佢
希望仲有灣轉。

我分唔到係寂寞定真係掛住

每晚都好掛住佢 好想同佢講聲早抖

I know this feel bro

我兩樣都有

我都係
分開左一個月
仲有好多生活想同佢一齊過,好多開心野想同佢一齊分享
諗起本來可以幾咁幸福就唔想放低佢
但係再搵返佢都係會好難受
始終分隔兩地呢個問題解決唔到
好想一直等一直等落去
就算搵佢都係兩個辛苦
又好驚佢忘記左我
唔知應該點

9月幾散左 個陣好唔開心
搞到要食煙
不過宜家諗返 唔值得為個死公廁唔開心
仔又落過 咁既女人 要唔要都擺
利申：已有新戀情

好有衝動打出黎 好彩冇

我唔知對方有冇 但我唔會將想同返佢一齊嘅呢番説話講出來 因為我唔想佢有負擔 我只要係心入面默默咁掛住佢 愛佢就夠

回憶呀

咁你又真係幾辛苦嘅

半年 可能你覺得短 但呢段感情真係好刻骨銘心

只能在心中默默記掛著 如果佢有下一個嘅 你就放手囉

信仰重要但婚前性行為

可否談一場不分手的戀愛

我好掛住你呀
呢個半月黎我都咁掛住你
可唔可以比我做多一次你男朋友？

Same

點解要為咁既女人唔開心？
如果佢係愛你 點會咁快有第個？
醒下啦

我會同自己講唔好諗太多
過去左就過去左

每次喝starbucks,我都係喝緊同她一齊的回憶。七個月啦，我都仲未放低哂

我都有同自己講過 但唔知點解都係好想去關心佢 去留意佢

我都會 喝的是回憶呀

我已經冇彎轉

我都唔識分

往往都係當對方係最後個個人嘅時候先分開

咁佢個時都應該好愛你

我同你一樣

你個名

身邊好多朋友都失戀，有個拍左五年都散左

我見佢最初都同你一樣，好掛住，放唔低

但其實過多一排，多啲同朋友出街行下食下飯，好快可以抽離到呢種心態，當然再加上比其他人追會更加快抽離到，但你無需要人地追你就接受，

佢可以鍾意你，唔代表你要接受

分左手！完全放唔低！

前幾日先見完，感覺好似普通朋友都唔係

佢好似無咩事咁，我自己都扮埋一份。

但其實自己就用酒精緊麻醉自己。

好啦！佢女朋友係屋企等緊佢

雖然個傷痕唔知幾時好返，但仍然祝福佢！

我同佢朋友最近又行得埋左

唔知佢咩感受

雙方都有問題
如果無既 又點會分開
佢傷到你 可能都傷緊自己

有緣既 點分都會番嚟你到
你要 Keep Going 加油

瞹昧中對象 放唔低個ex 但已經散左成一年
睇住佢好辛苦咁

我都係咁嘅case
好多人都好似樓上咁同我講，但呢樣嘢我控制唔到㗎
佢唔係愛我唔代表我就可以唔愛佢
個心會痛呢皮嘢係控制唔到㗎

知道

岩呀 真係咩都做唔到 只能默默地愛佢

我試過日日都約朋友出去 分散下注意力 但都係冇減少過掛住佢的感覺

慢慢就會習慣佢唔係你身邊依個事實

連一齊都無，但仲記得7年前識佢個種特別 ，但我本將心托明月，誰料明月照溝渠 ，我連佢fd 都唔係呀屌 因為佢我學識左唔可以無左自己，學識左要有體諒既心，我已經明白我同佢係兩條平行線，永遠都唔會有交集，而家既我亦都好難再咁全心全意放係一個人身上，我已經連同人close 啲都好怕 ，雖然係咁，如果你既生活無左我會開心啲，我會祝你以後有個開心既人生，只要佢開開心心我就滿足

習慣左有時都會諗起佢

分左半年 都未放到
佢都有新男友

你都係去揾個適合你嘅人算啦 連朋友都不如又係sad左啲

我覺得可能到佢有下一個我先真正放得低 因為你已經知道佢真係唔愛你 祝佢幸福就好 你都要加油

冇既 咪得閒俾痛苦折磨下

我ex同我講
"我分手唔會亂講 我都係個好絕既人
分左手 我唔會再一齊返
過左就過左了
我自己都唔知你可以點樣打動返我
我都唔識答"

我係咪可以收皮???

忘記啦

但不時都會諗起佢可以點

Same here

永遠都搵唔返一個曾經咁錫我既人，
我以後亦都唔會再放哂全個心出黎愛人

揾下一個對象轉移下注意力

因為好驚又會受傷

係呢度見到好多個我 拍左三年
突然有一日佢話淡左，唔愛了唔知點pick up返個感覺
望返轉頭原來大家之間一直有好多問題，我無正視到
依家想挽回，但係我唔知點做好
人人都叫我move on，但我跨唔過去，仲想追返佢
朋友都話搵過個係最好嘅療傷方法，但心裡有人，點可以同下個開始？？

一定搵唔番另一個同等既人，永遠心裏有個lone

好想同佢講好掛住佢

我都係

講左如果佢唔接受就連最後嘅關係都破壞左架喇

但都係會諗番起佢 同埋我咁樣咪對下一個好唔公平，好似利用佢咁，下一個點都好都唔會好似呢個咁深刻

你依家個心仲有佢 比佢冷淡多排你就識醒